{
  "questions": [
    {
      "questionText": "Em que ano o Brasil declarou sua independência de Portugal?",
      "options": [ "1822", "1889", "1500" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
      "options": [ "Getúlio Vargas", "Juscelino Kubitschek", "Deodoro da Fonseca" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual cidade foi a primeira capital do Brasil?",
      "options": [ "Salvador", "Rio de Janeiro", "Brasília" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual é o maior estado do Brasil em extensão territorial?",
      "options": [ "Mato Grosso", "Amazonas", "Pará" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual é o rio mais extenso do Brasil?",
      "options": [ "Rio Amazonas", "Rio São Francisco", "Rio Paraná" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual destes eventos históricos ocorreu em 1888?",
      "options": [ "Independência do Brasil", "Proclamação da República", "Abolição da escravatura" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Quem foi o líder da Inconfidência Mineira?",
      "options": [ "José Bonifácio", "Tiradentes", "Duque de Caxias" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Quem foi o presidente do Brasil durante a construção de Brasília?",
      "options": [ "Juscelino Kubitschek", "João Goulart", "Fernando Henrique Cardoso" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual destes estados brasileiros não faz parte da região Nordeste?",
      "options": [ "Maranhão", "Espírito Santo", "Pernambuco" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual é o clima predominante na região Centro-Oeste do Brasil?",
      "options": [ "Tropical", "Semiárido", "Equatorial" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual destes estados brasileiros não faz fronteira com nenhum outro país?",
      "options": [ "Acre", "Maranhão", "Rondônia" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual destes movimentos artísticos foi influenciado pela Semana de Arte Moderna de 1922?",
      "options": [ "Barroco", "Modernismo", "Romantismo" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual destas cidades brasileiras é conhecida como a 'Veneza Brasileira'?",
      "options": [ "Salvador", "Belém", "Recife" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual o nome do tratado que definiu a divisão do território entre Portugal e Espanha no Brasil?",
      "options": [ "Tratado de Tordesilhas", "Tratado de Petrópolis", "Tratado de Madrid" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Quem foi a primeira mulher(e única) a assumir a presidência do Brasil?",
      "options": [ "Dilma Rousseff", "Marina Silva", "Luiza Erundina" ],
      "correctIndex": 0
    }
  ]
}